Secara umum fungsi situs web adalah sebagai berikut, kecuali
A. Fungsi identitas
B. Fungsi transaksi
C. Fungsi entertainment
D. Fungsi komunikasi
ANSWER: A

Teknologi web yang masih dalam tahap pengembangan dan akan berkembang pada tahun 2010-2020 adalah
A. Web 4.0
B. Web 3.0
C. Web 2.0
D. Web 1.0
ANSWER: B

Sebuah algoritma kriptografi dikatakan aman (computationally secure) apabila ia memenuhi tiga kriteria berikut, kecuali
A. Persamaan matematis yang menggambarkan operasi algoritma kriptografi sangat kompleks sehingga algoritma tidak mungkin dipecahkan secara analitik.
B. Biaya untuk memecahkan ciphertext melampaui nilai informasi yang terkandung di dalam ciphertext tersebut.
C. Keamanan sistem terletak pada kerahasiaan algoritma yang digunakan, bukan pada kerahasiaan kunci
D. Waktu yang diperlukan untuk memecahkan ciphertext melampaui lamanya waktu informasi tersebut harus dijaga kerahasiaannya.
ANSWER: C

Jika merujuk pada pada software, web server digunakan untuk 
A. Menyimpan gambar 
B. Menyimpan file CSS stylesheets dan file JavaScript 
C. Menyimpan dokumen HTML
D. Pusat kontrol untuk memproses permintaan yang diterima dari browser
ANSWER: D

Kepanjangan dari HTML adalah 
A. Hypertext Markup Language
B. Hyperlink Markup Language
C. Hypertext Markset Language
D. Hypersheet Markup Language
ANSWER: A

Elemen DOCTYPE pada HTML berfungsi sebagai
A. Menguraikan berbagai info yang terkai dengan dokumen, seperti judul dokumen
B. Memberikan info kepada browser mengenai versi html yang digunakan
C. Pembuka HTML
D. Penutup HTML
ANSWER: B

Yang bukan merupakan 7 konsep dasar web design adalah
A. Navigasi
B. Kesederhanaan
C. Biaya
D. Buta warna
ANSWER: C

Yang bukan merupakan cara penggunaan CSS adalah
A. Inline style Sheet
B. Internal style Sheet
C. External style Sheet
D. On style Sheet
ANSWER: D